【中美角力】美國航母列根號明訪港 巡洋艦曾與中國護衛艦對峙

中美貿易戰持續，中國國家主席習近平月底會晤美國總統特朗普。在「習特會」前夕，美國核動力航空母艦「列根號」（USS RONALD REAGAN）聯同另外3艘美軍軍艦明日訪港，並獲海事處批准。今年9月有報道指美軍兩棲攻擊艦黃蜂號（USS Wasp）申請訪港遭拒，今次列根號大規模訪港未受阻，目前仍未知訪港目的。

海事處資料顯示，列根號在明早9時陸續抵港；驅逐艦班福德號（USS BENFOLD）、巡洋艦錢瑟勒斯維爾號(USS CHANCELLORSVILLE)在明早10時抵港；驅逐艦威爾伯號(USS CURTIS WILBUR) 在明午1時抵港。資料顯示，列根號於今月初才在西太平洋海域參與美日聯合軍演，而列根號去年10月曾訪港進行補給及作文化交流。

列根號是美國第七艦隊王牌，是尼米茲級核動力航空母艦中最大、最新。艦上配備約70架不同種類軍機，包括F-18超級大黃蜂戰機、E-2C鷹眼2000空中預警機以及海鷹反潛直升機。列根號曾伊拉克及阿富汗戰爭，2015年正式進駐日本橫須賀海軍基地。

今次訪港的巡洋艦錢瑟勒斯維爾號，曾與中國護衛艦在南海對峙。《紐約時報》2016年10月報導，錢瑟勒斯維爾號在2016年駛入南沙群島，與一艘中國海軍護衛艦相遇，中方護衛艦更有一架直升機朝着美國巡洋艦飛去，雙方一度對峙，未有發生衝突。

列根號近年在東亞地區活動頻繁，不過上月中曾在菲律賓海域附近發生意外，一架MH-60海鷹直升機在艦上墜毀，以致多名海軍受傷。上月底列根號與日本進行聯合軍演，是日本歷來最大規模軍演。而上周，列根號才與另一艘航母史坦尼斯號，在菲律賓海進行演習，該次演習被指是針對中國的行動。

我地好打得既林奠呢

去帶路鳥

美軍來了

CCTVB話：啲戰機係用彈射器起飛
而中國都有相同技術，將來會應用係航空母艦上面

俾隻共狗上去
成陣臭狗味

Tbb真係唔識姐喔
人地轉左電磁彈射
仲幫共狗打飛機話將會有同樣技術用係新艦
笑到仆街

點解美軍唔洗警犬護航既？

海事處批准=支那跪地

Peace through strength

CCTVB 又報一半唔報一半，證明港共驚到瀨尿

果頭串串貢 e頭自動自覺除褲叫人放入黎

亮劍

講吓就有咩

仲話有電磁彈射

Right this way sir

有無人知開唔開放比市民參觀

Push

如果美國想控制香港, 真係好容易

美國航母就好似 木馬屠殺咁
航母一進入香港, 航母入面既海軍陸戰隊即時出動, 第一時間進佔 中聯辦, 政府總統, 解放軍總部, 一天之內就可以控制到香港

木馬屠城, 打錯左